% @Package: setspace
% @Tikz: fit,angles
\textbf{Raisonner}\medskip

\begin{enumerate}
  \item \begin{enumerate}
    \item Rappeler la définition de la médiatrice.
    \item Sur la \textbf{figure \no{1}} ci-dessous, la droite $(d)$ est la médiatrice du segment $[EF]$ et $G\in(d)$.

    On souhaite démontrer avec le texte ci-dessous que $G$ est à égale distance de $E$ et $F$.\medskip

    Compléter \textit{sur cette feuille} la preuve suivante~:\medskip

    \begin{boiteombre}[colorPrim]
      \doublespacing
      \textbf{On sait que}~: $(d)$ est \pointilles et \pointilles

      \textbf{Propriété}~: SI \pointilles

      \pointilles

      ALORS \pointilles

      \pointilles

      \textbf{On en conclut que}~: Le point $G$ est \pointilles
    \end{boiteombre}
  \end{enumerate}
  
  \item Dans cette question, on utilise la \textbf{figure \no{2}} ci-dessous.
        \begin{enumerate}
          \item Que peut-on dire du point $A$~? Expliquer la réponse.
          \item Le point $A$ est sur une certaine droite. Laquelle~? Justifier la réponse.
        \end{enumerate}
\end{enumerate}



\begin{multicols}{2}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[scale=0.8,sharp corners,rotate=-40]
      \coordinate[label=left:$E$] (E) at (0, 0);
      \coordinate[label=right:$F$] (F) at (6, 0);
      \coordinate (M) at ($(E)!0.5!(F)$);
      \coordinate (D1) at ($(M)!4cm!90:(F)$);
      \coordinate[label=right:$(d)$] (D2) at ($(M)!2cm!90:(E)$);
      \coordinate[label=above left:$G$] (G) at ($(D1)!0.2!(D2)$);
      \draw[thick] (E) node[cross=2pt] {} -- (F) node[cross=2pt] {};
      \path (E) -- (M) node[midway,sloped,font=\footnotesize] {\faStar[regular]} -- (F) node[midway,sloped,font=\footnotesize] {\faStar[regular]};
      \draw[thick,colorPrim,shorten >=-2mm,shorten <=-2mm] (D1) -- (D2);
      \node[cross=2pt,rotate=45] at (G) {};
      \pic [draw,thick,angle radius=2mm]  {right angle = E--M--D1};
      \node[inner sep=5mm,rounded corners, draw,
       label={above:{\large\bfseries Figure \no{1}}}, fit= (E) (F) (M) (D1) (D2) (G) ] (fig1) {
        };
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[rotate=-10,scale=0.8]
      \coordinate[label=above:$A$] (A) at (0, 0);
      \coordinate[label=left:$M$] (M) at (-120:5cm);
      \coordinate[label=right:$N$] (N) at (-70:5cm);
      \draw[thick] (M) node[cross=2pt] {} -- (N) node[cross=2pt] {};
      \draw[dashed] (M) -- (A) node[midway,sloped,font=\footnotesize] {/\!/}
      -- (N) node[midway,sloped,font=\footnotesize] {/\!/};
      \node[inner sep=5mm,rounded corners, draw, label={above:{\large\bfseries Figure \no{2}}},
      fit= (A) (M) (N)] (fig2) {};
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{multicols}